戒嚴有咩好怕？係仲好玩呀！

香港在英治時期嘅暴徒係會傷害市民生命財產，戒嚴係為左保護市民生命財產免受暴徒破壞。所以市民係會接受、讚揚政府。

但1997以來香港所有遊行集會示威都冇傷害市民生命財產，就算近期嘅衝擊都只係瞄準獨裁政權體制，市民仍然可以在衝擊地點一街之隔安然過日常生活。

由612、沙田一戰可見，真正傷害市民生命財產嘅係警隊，佢地已經癲到失去人性，所以如果為左對抗示威者而實施戒嚴，只會令民怨繼續加深。

另一方面，香港60後70後政治意識薄弱，簡單D講係唯利是圖、有奶便是娘、阻佢搵食尤如殺佢父母，戒嚴對佢地做成生活不便同經濟損失，會歸究政府定示威者，好難講，是乎我地點處理，所以以下篇幅講戰術。

我唔贊成在戒嚴令下或戒嚴區內硬碰，敵人投資咁多成本set個局出黎，唔係傻到去送頭下話？可能林奠同一哥幻想緊衝動嘅連登仔會死守戒嚴區然後被一網打盡，所以我想提醒大家，記住無論任何情況下，be water。

一直以來成個抗爭，除左金鐘至西環一帶，其實冇地方值得留守，兄弟打流水戰，油尖旺戒嚴，咪發夢去灣仔老銅鳩嗚，沙田戒嚴咪去光復屯公，所以如果政府在金鐘至西環以外地方局部戒嚴，只會影響市民，區內唔會有衝突。

如果抗爭者在金鐘至西環一帶搞事尊致戒嚴，就唔只影響一般市民，國際大企會損失慘重，一般市民可能會怪示威者搞事，但商家係一定會將矛頭指向管治者。

戒嚴同佔中嘅共通點都係透過損大眾利益去達到自己目的，抗爭者大可以調轉頭玩拖延戰，林奠以為戒三日，抗爭者死嘅死、散嘅散，點知三日後解嚴後全數再集結，或者即時在其他區集結，區域戒嚴仲有用嗎？

如果全港戒嚴，抗爭者可以話係不戰而勝一場小仗，港府將會淪為國際笑柄，係冇任何市民或財產受損下戒嚴，等同向全世界宣布香港已經同中國冇分別。

所以我真係好期待，抗爭者用拖延戰、流水戰、輿論戰輕鬆破解戒嚴再連消帶打，而唔係在戒嚴時間區域勇武，如果斷network，咪直接等到恢復返先，你估香港人唔駛搵錢咩，停多幾日幾百萬人圍佢添呀。

林奠同警隊認定抗爭者係暴徒，佢地每日都驚俾人圍嘔，又心深不憤想報仇，所以一定會犧牲市民利益黎保護自己權力，但佢地視野狹窄偏破，咪當係機會順便訓練下我方流水性，同時令佢地處境更加難堪。

結論
靠嚇，廢嘅，我仲心急過你